地盤工7.1涉向警車擲汽油彈 辯方指被告獲評估有認知缺陷 保釋申請被羅德泉拒絕

#西九龍裁判法院第一庭
#羅德泉主任裁判官
#20200701旺角 #提堂

李(24)
控罪：
(1)縱火
(2)管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用

案情：2020年7月1日晚在旺角彌敦道與奶路臣街交界銀行中心廣外無合法辯解用火損壞屬於香港警務處的一輛警車；另指他同日在旺角亞皆老街「老鳳祥銀樓」店外，管有適合作非法用途的工具，即一個思疑汽油彈。
（20200703 頭條日報）

控方要求押後至8月5日檢驗汽油彈及化驗報告

辯方不反對押後，要求索取精神課報告以證明是否適合答辯，申請案件押後至9月2日。

控方反對擔保。指被告有在警誡下承認及解釋行為的供詞。辯方將會就警誡供詞自願性作出爭議。

辯方指家人願以1萬現金擔保，父親1萬人事擔保，交出證件，同意遵守宵禁及禁足令，及到警署報到，並不會離境作擔保條件。

案件押後至7月21日0930就被告是否適合答辯索取兩份精神報告，另押後至8月5日0930提堂。
放棄8天保釋覆核。

被告向法庭備案指曾被警員暴力對待，令額頭受傷。及上警車後有被警員以警棍及拳打。

❗️保釋申請被拒❗️
請送車

原來71旺角有打仗？

據當晚報導係單人匹馬擲

有孤狼行動，跑走被捉住
唔記得邊間有影到，好似係城大編委